\section{Zusammenfassung}
\label{sec:fazit-ergebnis}

Die in Kapitel~\vref{ch:evaluierung} erläuterten Analysen zeigen deutlich auf, dass die beschriebenen Algorithmen, aufgrund ihrer Qualität sowie der hierzu benötigten Berechnungsdauer, definitiv für produktive Applikationen eingesetzt werden können.
Sie zeigen aber ebenfalls die Einschränkungen der gewählten Vorgehensweise und der daraus entstandenen Algorithmen.

Zum Einen ist es möglich, bereits durch die, in dieser Arbeit beschriebenen simplen Ansätze, ein sehr gutes Ergebnis zu erzielen.
Dennoch zeigte Punkt~\vref{subsec:implementierung-vergleich-ergebnisoptimierung} auf, dass durch weitere komplexere Algorithmen \bzw Erweiterungen bestehender Algorithmen noch deutlich bessere Ergebnisse erzielt werden können.
Hierbei sind die im Laufe der Arbeit genannten potentiellen Verbesserungsmöglichkeiten vermutlich nur ein Bruchteil des Potentials, um die Ergebnisse zu optimieren.

Die Ergebnisse der finalen Implementierung zeigen, bereits bei einer geringen Auflösung der Daten, ein gutes Ergebnis auf und perfektionieren dies beinahe, bei der Verwendung der hochaufgelösten Daten.
Dies kann somit als Erfolg gewertet werden und hat auch einen großen Einfluss auf die Lösung der weiteren Problemstellungen.
Durch dieses Ergebnis wurde ein Teilaspekt der Implementierung der Rundenerkennung gelöst, womit der Fokus auf die anderen Aspekte des Algorithmus gelegt werden konnte.

Im Gegensatz zum Vergleichen verschiedener Aktivitäten, wird die Erkennung von Runden in mehreren Schritten durchgeführt, wodurch die Problemstellung in mehrere kleinere Probleme unterteilt werden kann.
Aufgrund der Vorarbeit im Grundlagenkapitel sowie im Abschnitt über das Vergleichen von Aktivitäten, war die weitere Implementierung sehr trivial.
Auch hier wurde bei den Ergebnissen deutlich, welchen Unterschied die verschiedenen Auflösungen der Datenreihen machen. Bei Verwendung der nicht vereinfachten Originaldaten, werden signifikant mehr Runden korrekt als solche erkannt.
Da die Evaluierung, ohne die unter Abschnitt~\vref{sec:implementierung-echtzeitvergleich} erläuterten Verbesserungen, durchgeführt wurde, wurde jedoch kein perfektes Ergebnis erreicht, bei dem alle Runden korrekt erkannt wurden.
Grund hierfür ist, dass, für das übereinstimmen der Runden, ein sehr starrer Rahmen festgelegt wurde und somit, selbst eine ungenau ermittelte Koordinate, zu Fehlern führt.

Die Echtzeitberechnungen der genannten Algorithmen zeigen, dass es bereits durch geringe Änderungen möglich ist, eine Implementierung so anzupassen, dass die Sportlerin oder der Sportler, bereits während ihrer Aktivität, Informationen über ihre sportliche Leistung erhalten.
Sehr trivial war dies im Fall des Echtzeitvergleichs von Aktivitäten möglich.
Etwas komplexer hingegen war, aufgrund des Aufbaus des Algorithmus, die Echtzeiterkennung von Runden.

Da die Originalalgorithmen lediglich angepasst, aber inhaltlich nicht verändert werden, kann von der identischen Qualität der Ergebnisse ausgegangen werden, was auch im Evaluierungskapitel bestätigt wurde.
Dennoch ist es, je nach Ziel des zu implementierenden Algorithmus, auch möglich, dass keine entsprechende Echtzeitberechnung möglich ist, auch wenn dies in dieser Arbeit nicht behandelt wurde.
Nachteil dieser Echtzeitberechnung ist jedoch, dass hierzu mehr Ressourcen benötigt werden, da der aktuelle Status der Berechnungen zwischen den einzelnen Datenpunkten serverseitig gespeichert werden muss.